
Bonjour toi qui récupère mon fabuleux code.

-Bateau est le programme où tout est mit en commun afin d'assurer la cohésion des programmes.

-Basedonnees est le programme permettant d'accéder à la base de données.

-Battement sert à créer la boucle infinie.

-Mqtt permet d'utiliser le protocol MQTT.